ЕВРЕЙСКАЯ МЕЛОДИЯ.
I saw the weep.
(Из Байрона).

Я зрел тебя — твой взор прелестный 
Наполнен был слезой;
Я мнил — фиалки цвет небесный 
Блестит златой росой.
Я зрел тебя — ты улыбалась:
Сафира блеск исчез; —
Его сиянье затмевалось 
Огнем твоих очес.
Как солнце вешнею порою 
Сквозь облако скользит,
И долго, скрывшись за горою, 
Свод неба багрянит:
Улыбка так твоя питает 
Восторгом сладким дух,
И в сердце пламень оставляет 
Хоть блеск ея потух.

Пер. А. Киров.

СЛАВЯНИН,
ВОЕННО-ЛИТЕРАТУРНЫЙ ЖУРНАЛ,
ИЗДАВАЕМЫЙ
Л. Воейковым.
ЧАСТЬ ВОСЬМАЯ.
1828.

№ XL.
Да помнишь Славянин,
Что он наперсник славы,
Что он великих предков сын, 
Которых меч кровавый
И древле был противным страх! 
Друзья! отцы пред нами:
На тех же мы цветем полях, 
Под теми ж небесами,
Где чада славы раз цвели!
Пред нами та ж дорога,
По коей деды протекла За Русь, Царя и Бога.

Жуковский.

САНКТПЕТЕРБУРГ.
Печатано в Типографии Императорской Российской Академии.